**96街車站**（）是[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")[IRT百老匯-第七大道線的一個快車](../Page/IRT百老匯-第七大道線.md "wikilink")[地鐵站](../Page/地鐵站.md "wikilink")，位於[曼哈頓](../Page/曼哈頓.md "wikilink")[上西城](../Page/上西城.md "wikilink")及[百老匯交界](../Page/百老匯.md "wikilink")，設有[1號線](../Page/紐約地鐵1號線.md "wikilink")、[2號線與](../Page/紐約地鐵2號線.md "wikilink")[3號線](../Page/紐約地鐵3號線.md "wikilink")（均為任何時候停站）列車服務。

96街車站曾為一部分，並於1904年10月27日啟用\[1\]。當時車站是同時是快慢車的總站，而快車會以慢車繼續北行至[145街](../Page/145街車站_\(IRT百老匯-第七大道線\).md "wikilink")\[2\]。

## 車站結構

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G</strong></p></td>
<td><p>街道</p></td>
<td><p>閘機<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>M</strong></p></td>
<td><p>夾層</p></td>
<td><p>跨線橋</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>P<br />
月台層</strong></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，不使用，用作維修及車費控制</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="color:#{{NYCS color|red}}"><strong>北行</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/范科特蘭公園-242街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">范科特蘭公園-242街</a>（深夜時<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-2.svg" title="fig:纽约地铁2号线">纽约地铁2号线</a> 往<a href="../Page/威克菲爾德-241街車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">241街</a>）<small>（<a href="../Page/103街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">103街</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，左/右側開門</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="color:#{{NYCS color|red}}"><strong>北行快速</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-2.svg" title="fig:纽约地铁2号线">纽约地铁2号线</a> 往<a href="../Page/威克菲爾德-241街車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">威克菲爾德-241街</a><small>（<a href="../Page/中央公園北-110街車站_(IRT萊諾克斯大道線).md" title="wikilink">110街</a>）</small><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-3.svg" title="fig:纽约地铁3号线">纽约地铁3号线</a> 往<a href="../Page/哈萊姆-148街車站_(IRT萊諾克斯大道線).md" title="wikilink">哈萊姆-148街</a><small>（110街）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="color:#{{NYCS color|red}}"><strong>南行快速</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-2.svg" title="fig:纽约地铁2号线">纽约地铁2号线</a> 往<a href="../Page/夫拉特布殊大道-布魯克林學院車站_(IRT諾斯特蘭大道線).md" title="wikilink">夫拉特布殊大道</a><small>（<a href="../Page/72街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">72街</a>）</small><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-3.svg" title="fig:纽约地铁3号线">纽约地铁3号线</a> 往<a href="../Page/新地段大道車站_(IRT新地段線).md" title="wikilink">新地段大道</a>（深夜時往<a href="../Page/時報廣場-42街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">時報廣場-42街</a>）<small>（72街）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，左/右側開門</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="color:#{{NYCS color|red}}"><strong>南行</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/南碼頭車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">南碼頭</a>（深夜時<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-2.svg" title="fig:纽约地铁2号线">纽约地铁2号线</a> 往夫拉特布殊大道）<small>（<a href="../Page/86街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">86街</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，不使用，用作維修及車費控制</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

現時，96街如同其他一般快車車站營運\[3\]。車站設有兩個容許上一行快慢車互相[跨月台轉乘的](../Page/跨月台轉乘.md "wikilink")[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")\[4\]。

正常情況下，南行慢車使用B1軌道而快車使用B2軌道。北行快車使用B3軌道而慢車使用B4軌道。這些編號並不在車站內展示，但用作各自獨立軌道的，量度地鐵列車距離\[5\]。

96街北面，快車軌道下沉並東轉至西104街，並在[中央公園向東北運行](../Page/中央公園.md "wikilink")，於西110街接上[IRT萊諾克斯大道線](../Page/IRT萊諾克斯大道線.md "wikilink")。上層其餘的慢車軌道前往。快車軌道分離後，現時一條不使用的中央軌道於100街開始。由於後期設計改為北行加入第三軌道，亦考慮將來下層萊諾克斯支線會興建第三軌道，因此車站附近有較大空間。

車站月台於1950年延長和擴閣以便停靠更長的列車。現時延長的部分清𥇦可見，因新舊部分的裝修並不使用相同的風格，牆壁和天花板在車站南端均可看見差異。此外，94街的新入口導致與[91街車站距離過近](../Page/91街車站_\(IRT百老匯-第七大道線\).md "wikilink")，最後該站關閉\[6\]。

### 不使用的側式月台

車站原初設計為從百老匯的行人路經樓梯進入車站，到了[側式月台的最北端](../Page/側式月台.md "wikilink")，再經地下道前往中央島式月台\[7\]。時至2010年4月5日，一個位於介乎95街和96街的百老匯的新車站建築令這些出入口變得多餘。中央車站建築設立了新的樓梯的升降機前往月台，位於96街以北百老匯的舊公廁現時被用作社區中心，但有時被誤認為舊車站建築，事實上此建築是地鐵站完工以後數十年才興建，更貼近其他紐約市的公廁設計而不是IRT地鐵車站建築如[72街車站的設計](../Page/72街車站_\(IRT百老匯-第七大道線\).md "wikilink")\[8\]。

車站同時設有島式月台和側式月台的配置在紐約地鐵並不常見。原初的設計為島式月台作為快慢車的轉車之用，而較短的側式月台為從街道到慢車提供更方便的路徑。此設計亦用於[IRT萊辛頓大道線的](../Page/IRT萊辛頓大道線.md "wikilink")[布魯克林橋-市政府車站與](../Page/布魯克林橋-市政府/錢伯斯街車站.md "wikilink")[14街-聯合廣場車站](../Page/14街-聯合廣場車站.md "wikilink")。地鐵通車初期一度出現兩側同時開門的情況。然而這種做法在現代化列車進行已經不合時宜，最後只有面向島式月台的一側繼續使用，而側式月台則被廢棄\[9\]。

現時正在進行將不使用的側式月台和舊出入口改為儲藏室和辦公室。西面的側式月台隔壁的新窗戶可以見到系統轉換的面板。

## 註釋

## 參考資料

## 外部連結

{{ external media | width = 220px | align = right | video1 = [96 St
Station House](https://www.youtube.com/watch?v=zZO5xq5ndME),
Metropolitan Transportation Authority; April 16, 2010; 2:14 YouTube clip
}}

  -
  - [MTA Opens New UWS Subway
    Entrance](https://archive.is/20130130112900/http://www.ny1.com/5-manhattan-news-content/top_stories/116435/mta-opens-new-uws-subway-entrance).
    [NY1 local news channel](../Page/NY1.md "wikilink"). Retrieved April
    5, 2010.

  - Station Reporter – [1
    Train](https://web.archive.org/web/20141010102251/http://www.stationreporter.net/1train.htm)

  - Station Reporter — [2
    Train](https://web.archive.org/web/20141203073216/http://www.stationreporter.net/2train.htm)

  - Station Reporter — [3
    Train](https://web.archive.org/web/20141006181936/http://www.stationreporter.net/3train.htm)

  - Forgotten NY – [Original 28 – NYC's First 28 Subway
    Stations](http://forgotten-ny.com/2006/01/the-original-28-part-2-a-look-at-the-artwork-from-the-nycs-first-28-stations-opened-october-27-1904/)

  - MTA's [Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink") Web Page – [96th
    Street
    Pictures](http://www.facebook.com/album.php?aid=164835&id=250313209090&ref=mf).
    Retrieved April 6, 2010.

  - MTA's [Arts for
    Transit](https://web.archive.org/web/20101027071911/http://www.mta.info/mta/aft/)
    – [96th Street (IRT Broadway–Seventh Avenue
    Line)](https://web.archive.org/web/20120927014202/http://mta.info/mta/aft/permanentart/permart.html?agency=nyct&line=1&station=6&xdev=522)

  - [Head house from 96th Street from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ll=40.7947,-73.971902&spn=0.005239,0.009645&layer=c&cbll=40.794616,-73.971705&panoid=iuNgwWZB3FpkIzDoc3ZGfw&cbp=12,228.27,,0,14.73&t=m&z=17)

  - [Head house from 95th Street from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ll=40.794067,-73.972127&spn=0.005239,0.009645&layer=c&cbll=40.793915,-73.972241&panoid=JX1dH2vizvl9xpTHrQ_RuA&cbp=12,358.97,,0,4.46&t=m&z=17)

  - [94th Street entrance from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ie=UTF8&ll=40.793271,-73.972589&spn=0.003818,0.013433&z=17&layer=c&cbll=40.793189,-73.972959&panoid=ECVO4YYWcArZHZ06mbHQUQ&cbp=12,274.56,,0,14.56)

  - [Lobby from Google Maps Street
    View](http://www.google.co.il/maps/@40.79413,-73.9721717,3a,75y,171.68h,86.78t/data=!3m8!1e1!3m6!1s-u0qktj1aH8g%2FVzjf8pW3DWI%2FAAAAAAAABAA%2FbQnTP_XqAF8-1qoWBJPOArw5OcIz4JyqQCLIB!2e4!3e11!6s%2F%2Flh3.googleusercontent.com%2F-u0qktj1aH8g%2FVzjf8pW3DWI%2FAAAAAAAABAA%2FbQnTP_XqAF8-1qoWBJPOArw5OcIz4JyqQCLIB%2Fw203-h101-n-k-no%2F!7i5376!8i2688)

  - [Platforms from Google Maps Street
    View](http://www.google.com/maps/@40.7938232,-73.9726257,3a,75y,309.29h,90.5t/data=!3m8!1e1!3m6!1s-FqPI7Je10ws%2FV42Z0ltyceI%2FAAAAAAAAKwo%2FOeUkoPOjIdM72TT152DWEG_oBv-42TUDQCLIB!2e4!3e11!6s%2F%2Flh5.googleusercontent.com%2F-FqPI7Je10ws%2FV42Z0ltyceI%2FAAAAAAAAKwo%2FOeUkoPOjIdM72TT152DWEG_oBv-42TUDQCLIB%2Fw203-h100-p-k-no%2F!7i9728!8i4864!4m3!8m2!3m1!1e1!6m1!1e1)

  - Abandoned Stations – [Abandoned Stations – 96 St
    platforms](http://www.columbia.edu/~brennan/abandoned/96st.html)

[Category:IRT百老匯-第七大道線車站](../Category/IRT百老匯-第七大道線車站.md "wikilink")
[Category:1904年启用的铁路车站](../Category/1904年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:曼哈頓紐約地鐵車站](../Category/曼哈頓紐約地鐵車站.md "wikilink")
[Category:1904年紐約州建立](../Category/1904年紐約州建立.md "wikilink")

1.
2.  [Some subway ifs and
    don'ts](http://nycsubway.org/articles/nytimes-1904-dayonefaq.html)
    *New York Times* (on NYCSubway) Retrieved 2008-09-01

3.  [96th Street](http://nycsubway.org/perl/stations?6:3140) *NYCSubway*
    Retrieved 2008-09-01

4.
5.  [New York City Subway
    chaining](http://thejoekorner.quuxuum.org/chainall.htm)
    *TheJoeKorner* Retrieved 2008-09-01

6.
7.
8.  [Forgotten
    NY](http://forgotten-ny.com/2008/10/forgotten-radio-city/02-bathroom/)
    New York's Beaux-Arts Bathrooms

9.